\begin{abstract}
Ce document constitue la première partie d'un mémoire de recherche dans le cadre de mon impact à l'école Centrale de Lille.

\paragraph{}
Dans un premier temps, nous allons introduire la classe d'algorithme Espérance-Maximisation, qui permet de trouver le maximum de vraisemblance des paramètre de modèles probabilistes. Nous proposons des solutions analytiques pour quelques types de mélange. Nous proposerons ensuite quelques variantes de cet algorithme, introduisant par exemple de l'aléatoire dans la recherche.

\paragraph{}
Dans un second temps, nous essayerons d'étendre cette classe d'algorithme à des espaces non euclidiens grâce à la méthode des noyaux (K-EM). En effet, il peut arriver que l'on souhaiter classer des données issues d'espaces non traditionnels : images, texte, distance inter-points... La méthode des noyaux permet alors, grâce à une distance définie sur l'espace initiale et à la fameuse astuce du noyau de réaliser cette classification.

\paragraph{}
Enfin, Dans une dernière partie (non abordée ici), nous essayerons d'utiliser l'EM à noyau dans le cas où plusieurs types de données sont disponibles (par exemple texte, images etc...) via l'utilisation de plusieurs distances et noyaux.

\paragraph{}
Enfin nous appliquerons ces résultats à différents types de jeux de données : protéines, textes.

\end{abstract}